\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}

\newtheorem{primi}{Numeri primi}

\title{tbd}
\author{Noacco Francesco}
\date{November 12, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{Algoritmo di divisione di Euclide}
$a_1, b_1, r_1 = a_1.mod.b_1$ \\
$a_2 = b_1, b_1 = r_1, r_2 = a_2.mod.b_2$ \\
\dots
\subsection{Dimostrazione andamento logaritmico di $r$}
Relazioni:
\begin{itemize}
    \item $r_{i+1} < r{i+2}$
    \item $r_{i+2} \le r_i - r_{i+1}$
\end{itemize}
$\implies 2r_{i+2} < r_{i}$
\subsubsection{Dimostrazione secondo punto}
$r_i = a_{i+2} = qb_{i+2} + r_{i+2} = qr_{i+1}+r_{i_2}$ \\
$r_{i+2} = r_{i} - qr_{i_1} \le r_i - r_{i+1}$

\section{Identità di Bezout}
Esprimere numeri come combinazinoi lineari a coefficienti interi di altri \\
\\
Combinazione lineare: $c = ax+by$ \\
Esempio: $14 = 4 \times 5 - 2 \times 3$

\subsection{Teorema}
Siano $a,b \in \mathbb N$ e sia $d = MCD(a,b)$ \\
Allora $\exists x,y \in \mathbb Z : d=ax+by$
\\ \\
Esempio: $a=10,b=25,d=5 \implies 5 = 10 \times (-2) + 25 \times 1$
\subsubsection{Dimostrazione}
$r_i = a_i x_i + b_i y_i = a_jx_j + b_jy_j \forall i \le j$ \\
$r_i = a_i.mod.b_i$ \\
$a_i = q_ib_i + r_i$ \\
$\implies r_i = a_i - b_i q_i =\boldsymbol{a_i \times 1 + b_i (-q_i)}$ \\
Ho trovato la prima combinazione lineare, ma facendo passaggi indietro nell'algoritmo di euclide ne trovo altri:

$= b_{i-1}-q_i(r_{i-1}) = b_{i-1}-q_i(a_{i-1} - q_{i-1} b_{i-1}) \\= \boldsymbol{a_{i-1}\times (-q_i)+b_i\times (1+q_iq_{i-1})}$
\subsubsection{Lemma}
Dimostriamo che Bezout vale solo per il massimo e non per gli altri divisori
Se $(d|a) \land (d|b)$ ed $\exists x,y \in \mathbb Z : d = ax + by$ \\
Allora $d = MCD(a,b)$ \\

Dimostriamo che 
\begin{math}
    \begin{cases}
        d \le MCD(a,b) \\
        d \ge MCD(a,b)
    \end{cases}
\end{math}
\\ \\
Ovviamente, $d \le MCD(a,b)$ essendo l'MCD il massimo
$\exists x,y \in \mathbb Z :$ \\
Completare da foto

In particolare, $x,y \text{ sono coprimi} \iff ax+by=1$

\section{Numeri primi}
Quando hanno solo \textbf{divisori banali} $(1,n)$ \\

$n$ è \textbf{composto} se $\exists p,q : n = pq $ con $1 < p,q < n$

$1$ non è né primo né composto

\begin{primi}
    $\forall k \ge 1 \exists $ un blocco di $k$ naturali consecutivi tali che nessuno di essi è primo
\end{primi}
\subsection{dimostrazione}
Sia $n=k+1$. Consideriamo il blocco \\
$n!+2n n!+3, n!+4,\dots,n!+n$

\subsection{$\Pi=$ Numero di primi fino a $N$}
$$\Pi(N) = \frac{N}{lnN}$$

\subsubsection{Numeri primi di $k$ cifre}
$\Pi(10^k)-\Pi(10^{k-1}) = \frac{10^k}{Kln10}-\frac{10^{k-1}}{(k-1)ln10}=\frac{(k-1)10^k}{}$

\end{document}